數學撚入

有冇人識點樣証明, 2(x)^2=3y+190 x,y唔會同時係非負整數

非負整數其實係咪列晒啲可能性出黎就得

自己入返條式就有答案

咁有限嘅時間應該証明唔到

唔係好識用,係唔係電腦版多功能啲？

一q樣，入返你條式姐

但係點樣搵整數解？

其實我想要proof多啲

但佢要check整數喎 desmos都show唔到

D一次搵頂點，x y=0，搵趨勢，畫返張圖出嚟？.？

頂點嘅話y會係負數

rubbish question

點解啊

咁咪prove到x係正數囉？

要同時係正整數 諗到R哂頭

????

點撚樣唔會同時係非負整數

咪就係冇可能同時係整數囉

2x^2=3y+190
3y=2x^2-190

2x^2-190 mod 3 = 0 for x>9
2x^2 mod 3 = 1

Consider (x^2)•(2/3) 由於x係int (x^2)都係 但int•2/3 唔會mod 1只會mod 2 所以唔成立

利申唔識數學proof 但我估咁解得通

int*2/3 都有可能mod 1 eg. 302

咁當我冇講過

呀 咁如果你將個x sub 3款數 ie x = 3n; x=3n+1; x=3n+2三次prove得唔得
x=3n嘅話2x^2一定always mod 0
x=3n+1嘅話2(3n+1)^2=18n^2+12n+2 所以always mod 2
x=3n+2嘅話2(3n+2)^2=18n^2+24n+8咁都係always mod 2
所以係冇可能？

唔會同時係非負整數

同時喎

2x^2 = 2 or 0 mod 3
3y + 190 = 1 mod 3

let y= x+k

by substitution k = 2/3(x^2+1) -64-x

if there exsist a positive integer solution for both x and y, k must be an integer

for k is an integer, x^2+1 must be divisible by 3

proof x^2+1 is not divisible by 3 (consider k=3m, 3m+1 and 3m+2) for positive integer m

since x^2+1 is not divisible by 3, k is not an integer for all positive integer x

應該大約係咁

多謝咁多位師兄